<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#">
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/CodiKOS">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">CodiKOS</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">CodiKOS</skos:prefLabel>
    <skos:notation>CodiKOS</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Codicological SKOS data model</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Kodikologisches SKOS Datenmodell</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0002"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0003"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0004"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0006"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0007"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0008"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0009"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0001">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Physical description</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Physikalische Beschreibung</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0001</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en"></skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de"></skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0010"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0011"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0012"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0013"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0014"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0015"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0016"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0017"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0018"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0019"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0020"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0021"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0022"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0023"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0024"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0025"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0026"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0027"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0028"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0029"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0030"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0031"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0032"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0033"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0034"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0035"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0036"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0037"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0038"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0039"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0040"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0041"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0042"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0002">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Dimensions</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Maße</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0002</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">E.g. height and width of a leaf, dimensions of the written space the text block (by measuring the frame ruling); dimensions usually given in millimetres.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">z.B. Höhe und Breite eines Blattes, Ausmaße des beschriebenen Raumes auf dem Blatt (durch Messen der Rahmenlinierung); gewöhnlich in Millimeter angegeben.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0043"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0044"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0045"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0046"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0047"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0048"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0049"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0050"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0003">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Pricking</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Einstechen</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0003</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">The marking of a folio or bifolium by a point or knife to guide ruling.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Markierung eines Blattes oder einer Lage mittels kleiner Einstiche als Orientierung für das Liniennetz und den Linierungsrahmen.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0051"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0052"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0053"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0004">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Ruling</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Linierung</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0004</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">The process by which a frame and/or horizontal lines are produced (via drawing, scratching or folding) to guide the hand in writing.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Prozess der Linierung, Anlegen des Hilfsliniennetzes (Rahmen oder horizontale Schreiblinien) durch Vorzeichnung, Vorritzung oder Knicken/Falten der Seite.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0054"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0055"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0056"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0057"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0058"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0059"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0060"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0061"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0062"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0063"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0064"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0065"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0066"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0067"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0068"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0069"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0070"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0071"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0005">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Mise en page / Page design / Layout</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Seitengestaltung, Seiteneinrichtung, Seitenlayout</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0005</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Refers to the layout of a page which means the general arrangement of the various elements on a page.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Bezieht sich auf die Seitengestaltung, die allgemeine Einteilung und Aufteilung der unterschiedlichen Elemente auf der Seite.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0075"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0076"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0100"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0072"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0073"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0074"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0077"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0078"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0079"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0080"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0081"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0082"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0083"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0084"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0085"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0086"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0087"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0088"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0089"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0090"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0091"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0092"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0093"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0094"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0095"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0096"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0097"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0098"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0099"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0101"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0102"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0103"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0104"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0105"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0106"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0107"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0108"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0109"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0110"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0111"/>
    <skos:narrower rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0112"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0075">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Margin</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Randbereich</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0075</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Space outside the writing frame.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Raum außerhalb des Beschriftungsrahmens.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0009">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Illumination</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Buchmalerei</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0009</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">the embellishment of a manuscript with luminous colours (especially gold and silver), i.e. the total of decorative elements and pictorial representations</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Verschönerung der Handschrift mit leuchtenden Farben (v.a. Gold und Silber); die Gesamtheit der dekorativen Elemente und bildlichen Darstellungen</skos:definition>
    </skos:note>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0027">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Page</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Seite</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0027</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Each face of a folio.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Jede Seitenfläche eines Blattes.</skos:definition>
    </skos:note>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0076">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Inner margin / Gutter</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bundsteg</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0076</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Inner marginal area of the page.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Innerer Rand der Seite (zum Bund hin).</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0100">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Initial</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Initiale</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0100</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Enlarged and decorated letter, introducing an important section of a text (work, chapter), emphasised by size, colour form, and decoration. Initials can have different levels of significance (primary, secondary, tertiary).</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Schmückender Buchstabe am Textanfang, hervorgehoben durch Größe, Farbe, Form und Verzierung, leitet einen hervorzuhebenden Abschnitt eines Textes (Werk, Kapitel) ein. Initialen haben verschiedene hierarchische Bedeutungsebenen (primär, sekundär, tertiär).</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/511.01"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0006">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Margin / Marginal Notes</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Marginalien</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0006</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en"></skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de"></skos:definition>
    </skos:note>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0008">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Script</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Schrift</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0008</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en"></skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de"></skos:definition>
    </skos:note>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0007">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Initial</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Initiale</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0007</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">enlarged and decorated letter, introducing an important section of a text (work, chapter), emphasised by size, colour form, and decoration. Initials can have different levels of significance (primary, secondary, tertiary)</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">schmückender Buchstabe am Textanfang, hervorgehoben durch Größe, Farbe, Form und Verzierung, leitet einen hervorzuhebenden Abschnitt eines Textes (Werk, Kapitel) ein. Initialen haben verschiedene hierarchische Bedeutungsebenen (primär, sekundär, tertiär)</skos:definition>
    </skos:note>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0010">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Codex</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Kodex</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0010</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">A book composed of folded sheets sewn along one edge. Includes everything within the binding/cover.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Ein Buch, das aus gefalteten Bögen besteht, die in der Mitte zusammengenäht sind. Beinhaltet ist alles innerhalb der Bindung.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0011">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Collected manuscript, composite manuscript</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Sammelhandschrift</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0011</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Codex with more than one text, e.g. different authors or genres. May be conceptional but mostly random for aims of conservation.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Heterogene Handschriften, in denen Texte unterschiedlicher Autoren oder Textsorten zu einem Kodex zusammengeführt sind. Sowohl konzeptionell als Sammlung oder wahllos aus Konservierungszwecken.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0012">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Volume</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Band</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0012</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Unit, consisting of a set of sheets bound together; part of a homogeneous text.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Einheit, aus einer Reihe von zusammengebundenen Bögen bestehend; Teil eines homogenen Textes.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0013">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Book block</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Buchblock</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0013</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Bound folios without cover, assembled in sequence (part between the boards), consists of several quires.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Alle Blätter eines Buches mit Ausnahme des Einbandes (Teil zwischen den Buchdeckeln); besteht aus mehreren Lagen.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0014">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Sheet</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bogen</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0014</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Whole piece of parchment or paper, not folded.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Ein ganzes ungefaltetes Stück Pergament oder Papier.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0015">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Quire / Gathering</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Lage</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0015</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">A number of bifolia folded together; a set of bifolia nested one on top of the other. Quires are the 'gatherings' or 'booklets' of which a book is formed.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Besteht aus mehreren ineinandergelegten Doppelblättern. Hieraus ergeben sich Einzelheftchen, aus denen sich ein Buch zusammensetzt.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
    <skos:related rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0016"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0016">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Bifolium</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bifolium, Doppelblatt</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0016</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Rectangular piece of parchment folded in the middle/in half to produce two leaves (i.e., four pages). A number of bifolia folded together form a quire.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Rechteckiges Stück Pergament, in der Mitte zur Hälfte gefaltet, um zwei Blätter (i.e. 4 Seiten) zu erhalten. Eine Gruppe gefalteter Bifolia ergibt eine Lage.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
    <skos:related rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0015"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0017">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Endpaper / Front end paper (FEP)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Vorsatzpapierbogen</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0017</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Leaves of paper inserted before the title page and after the text. Doublepage consisting of Pastedown and Flyleaf.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Zwei oder mehr Blätter, die am Anfang oder Ende des Buches eingefügt sind und Buchblock und Einband verbinden.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0018">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Front (Head)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Titelei</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0018</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">The top of a book / codex / manuscript, may include the first pages found at the start before the main body of the text, including front end papers.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Umfasst alle Seiten des Buchblocks / der Handschrift vom Vorsatzpapier bis zum eigentlichen Beginn des Haupttextes.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0019">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Back (Tail)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Hinterer Teil, (Anhang)</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0019</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Last pages of a manuscript / volume / codex. Contained are any appendixes following the main part of the text, including end papers.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Das hindere Ende / die letzten Seiten einer Handschrift / eines Bandes, anschließend an den Haupttext auch: Anhang.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0020">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Insertion</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Einfügung</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0020</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Additional element added to a quire.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Zusätzliches Element, Zusatz zur Lage.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0021">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Fragment / Detached piece, Cut-out leaf</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Fragment, Blattverlust</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0021</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Leafs / pieces of parchment remaining of a text which has been cut out, which is intentionally separated from the codex or accidentially lost.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Pergamentteile oder -blätter als Überreste eines verlorenen Textes, die absichtlich oder unabsichtlich aus dem Kodex herausgetrennt wurden.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0022">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Leaf / Folio</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Blatt</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0022</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">One leaf, half / quarter / eigth of a sheet; one half of a bifolium. The front and back of a folio are referred to as the recto and verso.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Eine Hälfte / ein Viertel / ein Achtel eines Bogens bzw. ein halbes Bifolium. Die Vorder- und Rückseite eines Blattes werden mit recto und verso bezeichnet.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0023">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Opening</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Doppelseite, Doppelseitenansicht</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0023</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Ensemble / together of two facing pages when the codex is opened.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Ansicht zweier gegenüberliegender Seiten beim Öffnen des Buches.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0024">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Flyleaf</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Leerblatt, Vorsatzblatt bzw. Nachstoßblatt</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0024</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Protective leaf inserted between pastedown and first page, at the beginning or end of the book.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Schutzblatt, das zwischen Einbandspiegel und erster bzw. letzter Buchseite eingefügt wurde.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0025">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Thrown-out leaf / Fold</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Faltblatt</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0025</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Leaf with larger dimensions that has been folded lengthwise and crosswise to fit in the codex.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Blatt größerer Höhe und Breite, das an der Längs- und Breitseite gefaltet wurde, um in den Kodex zu passen (dépliant).</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0026">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Guard-leaf / Protective leaf</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Vorblatt</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0026</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Leaf / leaves before title page.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Ein der Titelseite vorgeschaltetes Blatt bzw. der Titelseite vorgeschaltete Blätter.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0028">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Recto</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">recto, Vorderseite (Blatt)</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0028</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">The front side of the leaf; one that appears first in the sense of reading the text.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Vordere Fläche bzw. Vorderseite eines Blattes, die sich beim aufgeschlagenen Buch auf der rechten Seite befindet.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0029">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Verso</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">verso, Rückseite (Blatt)</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0029</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">The back side of the leaf.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Hintere Fläche bzw. Rückseite eines Blattes, die sich im aufgeschlagenen Buch auf der linken Seite befindet.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0030">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Facing page</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Gegenüberliegende Seite</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0030</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">A page which forms a double page with a given page; one half of a double page ( > opposite page).</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Seite, die mit der jeweils gegenüberliegenden Seite eine Doppelseite bildet.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0031">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Singleton, Half sheet</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Einzelblatt</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0031</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">A single folio that has lost its facing mate (the other half of the bifolium) or that originally was designed to be sewn into a book as a single page.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Seite ohne gegenüberliegende Seite. Hälfte eines Bifoliums, eventuell nachträglich eingefügt.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0032">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Pastedown</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Einbandspiegel</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0032</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">A leaf pasted onto the inside of a board, that means the inner surface of the book cover.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Ein Blatt, das auf der Innenseite des Buchdeckels festgeklebt wurde.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0033">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Book mark</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Blattweiser</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0033</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Strip of parchment or thin object, attached to the fore edge of the book at appropriate points in order to mark key openings.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Pergament- oder Papierstreifen, am Oberschnitt festgemacht; ermöglicht einen Schnellzugriff auf bestimmte Seiten.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0034">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Seal</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Siegel</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0034</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Small mass of wax or metal which has been printed on a document to signify authentication or consent.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Kleine Wachs- oder Metallmenge, in flüssigem Zustand auf Papier gedruckt, kennzeichnet dessen Beglaubigung oder Bewilligung.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0035">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Stamping / Impression</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Stempel</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0035</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Inscription or symbol to be inked and placed on volumes to mark their affiliation.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Inschrift oder Symbol, mit Tinte oder Farbe auf das Papier gedruckt (Abdruck), kennzeichnet die Zugehörigkeit.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0036">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Watermark</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Wasserzeichen</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0036</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Distinguishing mark or design on paper, visible only when held up to the light; drawing whose footprint is left in the paper sheet by a wire forming a figure.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Charakteristisches Zeichen bzw. Symbol auf dem Papier, nur sichtbar, wenn gegen das Licht gehalten; mit einem gebogenen Draht aufgebracht.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0037">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Reinforcing strip</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bindungsverstärkung</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0037</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Strip of parchment folded in half along its length and placed on the fold, on the outside or the center of the book.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Pergamentstreifen, zur Hälfte längs gefaltet, am Falz, an der Außenseite oder innerhalb des Buches befestigt. Oft ein Fragment.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0038">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Foliation</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Blattzählung</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0038</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Numbering of folios.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Nummerierung der Blätter.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0039">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Pagination</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Seitenzählung, Paginierung</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0039</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Numbering of pages.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Nummerierung der Seiten.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0040">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Spine</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Buchrücken</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0040</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">The edge at which a book is sewn together; length of the volume saddle, corresponding to the cover of the book.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Die Seite, an der das Buch gebunden wurde; Länge des Buchrückens, gemessen am Bucheinband.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0041">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Fore edge</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Buchschnitt, Vorderschnitt</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0041</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">The edge of a book opposite the spine, sometimes decorated.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Vorderkante des Buches, liegt dem Buchrücken gegenüber; z. T. dekoriert.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0042">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Folding / Format</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Faltung</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0042</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Indication of size by number of times the sheet has been folded (2, 4, 8 times).</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Größenangabe, definiert anhand der Anzahl der Bogenfaltungen (2-, 4-, 8fach).</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0001"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0043">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Format</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Buchformat</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0043</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Book size in width and height, usually given in millimetres.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Größenangabe für ein Buch in Breite und Höhe, gewöhnlich in Millimetern angegeben.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0002"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0044">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Folio-sized</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Folioformat</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0044</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Term designating a folding method for the leaves.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Angabe der Faltungsmethode für die Blätter.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0002"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0045">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Oblong</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Querformat</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0045</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Format more width than height.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Format, bei dem die Breite größer als die Höhe ist.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0002"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0046">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Height / Width of page</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Seitengröße</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0046</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Vertical / Horizontal dimension of the whole codex page.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Vertikale / Horizontale Außmaße der Kodexseite.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0002"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0047">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Height / Width of Justification</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Schriftraumgröße</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0047</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">The surface dimensions of the written area.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Maße des beschrifteten Raumes.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0002"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0048">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Height / Width of pictoral space</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Bildraumgröße</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0048</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">The surface dimensions of the illustrated area.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Maße des bebilderten Raumes.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0002"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0049">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Interlinear space</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Zeilenabstand</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0049</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Space between written lines.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Raum zwischen den Zeilen.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0002"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0050">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Intercolumn</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Spaltenabstand</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0050</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Space between two adjacent columns.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Raum zwischen zwei angrenzenden Spalten.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0002"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0051">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Prick, Prick hole</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Einstich</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0051</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Little insertion into the leaf for the alignment of the ruling frame.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Kleiner Einstich in das Blatt für die Ausrichtung des Linierungsnetzes.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0003"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0052">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Ruling prick</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Einstich für Linierung</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0052</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Single prick on the far right of the page which determines the distances of the later writing lines.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Einstichlich an der rechten Seite des Blattes als Markierung für die Ausrichtung der späteren Schreiblinien.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0003"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0053">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Set of pricks</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Einstichreihe</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0053</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Pricks / holes with the same alignment.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Gruppe von Einstichen mit der selben Funktion.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0003"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0054">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Ruling pattern (see also “Ruling system”)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Zeilengerüst, Linierungsraster/-muster</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0054</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Certain symmetrical pattern formed by the lines that make up for ruling (on only one page or across all pages/a several pages of a book).</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Bestimmtes symmetrisches Muster der Linierungslinien (auf einer Seite, mehreren Seiten/über alle Seiten hinweg) = Resultat der Linierung.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0004"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0055">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Limit lines, Justification</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Schriftspiegel</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0055</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Circumscription with limiting lines to delimit the text block.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Zur Beschriftung vorgesehene Fläche(n) einer Seite, inklusive ‘lebender Kolumnentitel’.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0004"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0056">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Writing frame</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Beschriftungsrahmen</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0056</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Four lines limiting the justification on every page; can be divided into columns.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Vier Linien, die den Schriftspiegel begrenzen (ausgenommen Kolumnentitel); kann in Spalten aufgeteilt sein.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0004"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0057">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Frame line</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Rahmenlinie</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0057</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Term for single lines of the writing frame: top line – bottom line – margin rule.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Bezeichnung für die einzelne Linie der Umrahmung: obere Begrenzungslinie, untere Begrenzungslinie, seitliche Begrenzungslinie.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0004"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0058">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Framing</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Gitternetz</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0058</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Ensemble of frame lines, surrounding the justification on three or four sides.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Gesamtheit der Rahmenlinien, die die Beschriftungsfläche an drei oder vier Seiten begrenzen.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0004"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0059">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Intercolumn</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Begrenzung des Spaltenabstands</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0059</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Two or more vertical lines to define the space which separates two columns.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Zwei oder mehr vertikale Linien, die den freien Raum zwischen zwei Spalten definieren.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0004"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0060">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Decentralized intercolumn</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Ungleichmäßige Spaltenbreite</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0060</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">The distance between the columns is defined irregularly with respect to the central axis of the justification. The width of the text columns varies in consequence of the fitting to the predefined writing space.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Der Spaltenzwischen- raum ist asymmetrisch zur vertikalen Mittel- achse des Schriftraums angelegt. Die Breite der Textspalten variiert aufgrund der Anpassung in den vorgegebenen Schriftraum.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0004"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0061">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Varying intercolumn</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Variabler Spaltenabstand</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0061</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Varying distance of intercolumnial lines on every page; the width of intercolumnial space varies from page to page.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Die Breite des Spaltenzwischenraumes variiert von Seite zu Seite, definiert durch die unregelmäßigen Abstand der Begrenzungslinien zueinander.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0004"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0062">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Occasional intercolumn</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Unvollständige Spaltenzwischenraum- linierung</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0062</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Intercolumnial lines do not occupy the whole page height.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Die Trennlinien zwischen den Spalten, die den Zwischenraum definieren, nehmen nicht die gesamte Höhe der Textspalte ein.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0004"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0063">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Double / Triple ruling</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Doppellinierung, Dreifachlinierung</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0063</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Two or more parallel lines separated to a minor distance of each other with the same function.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Zwei oder mehr parallele, eng zusammenliegende Linien mit gleicher Funktion.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0004"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0064">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Line ruling</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Zeilenlinierung</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0064</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Horizontal aid lines within the writing space.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Linierung mit horizontalen Schreiblinien innerhalb des beschrifteten Raumes.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0004"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0065">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Frame ruling</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Rahmenlinierung</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0065</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Ruling that provides a frame to contain the text block/ justification.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Linierung, die einen Rahmen definiert, der den Textraum umreißt.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0004"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0066">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Writing base-line</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Grundlinie</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0066</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Imaginary line joining the bottom of the letters in one line.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Gedachte Linie, auf der die Buchstaben einer Zeile sitzen.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0004"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0067">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Line for writing / Writing line</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Schreiblinie / Hilfslinie</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0067</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Guide line for instance for handwriting / each of the horizontal lines that use to guide the writing process.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Gerade Linie, z.B. für die Schriftführung beim Schreiben / jede einzelne Schreiblinie, die den Schreibprozess unterstützt.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0004"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0068">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Through line</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Verlängerte Schreiblinie</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0068</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Prolonged line for writing; in most cases on top and bottom of the text block, sometimes in the middle.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Schreiblinie, die bis zum Rand oder Einstich verlängert wurde. Meist oben und unten, manchmal auch in der Mitte des Schriftblocks.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0004"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0069">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Unit of ruling / Module</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Linierungsabstand</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0069</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Space between two lines for writing.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Abstand zwischen zwei Schreiblinien.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0004"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0070">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Partial line-ruling</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Partielle Zeilenlinierung</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0070</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Only one writing line is placed for several written lines.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Nicht jede Reihe Schrift ist mit einer Hilfslinie versehen.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0004"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0071">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Independant ruling</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Marginallinierung</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0071</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Lineation drawn in the margin for a gloss. Its spacing is unrelated to the lineation of the body of the page.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Liniensystem am Rand der Kodexseite für Marginalglossen, ohne Bezug zur Linierung des Hauptteils der Seite.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0004"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0072">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Justification</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Seitenspiegel</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0072</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">1. length of the writing lines on a page or in a column; 2. Height and width of written space; 3. virtual or actual rectangular “grid”, defining the writing surface.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">1. Länge der Schreiblinien; 2. Höhe und Breite des Schreibraumes; 3. gedachtes oder tatsächliches Netz oder Raster, das die Schreibfläche definiert.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0073">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Full page</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Ganze Seite, ganzseitig</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0073</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Image (or text) occupying the entire surface of the page or justification.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Bebilderung (oder Text) nehmen die gesamte Seitenfläche/den gesamten Schriftraum ein.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0074">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Half occupied</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Halbe Seite, halbseitig</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0074</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Image or text occupying only half the page or justification.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Der Seitenraum wird nur zur Hälfte für Bebilderung und Beschriftung genutzt.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0077">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Outer margin</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Außensteg</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0077</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">External marginal area of the page.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Äußere Blattkante.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0078">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Top margin / Upper margin</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Kopfsteg</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0078</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Marginal area at the head of the page.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Oberer Seitenrand.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0079">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Bottom margin / Lower margin</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Fußsteg, Schwanzsteg</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0079</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Lower marginal area at the foot of the page.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Unterer Seitenrand.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0080">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Body of page / Text block / Writing area</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Schriftraum, Textblock</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0080</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Everything within the writing space; has to be distinguished from marginal elements.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Gesamte Fläche innerhalb des Beschriftungsraumes; muss von Randelementen unterschieden werden.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0081">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Column</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Kolumne, Schriftspalte</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0081</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">One, two or more vertical text blocks positioned within the justification, separated by the intercolumn lines.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Ein, zwei oder mehr vertikale Textblöcke innerhalb des Beschriftungsraumes, gekennzeichnet durch Spaltentrennlinien.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0082">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Long line</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Verlängerte Schreib-/Hilfslinie</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0082</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Writing line extending from one margin to the other side.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Durchgehende Schreiblinie von einem Rand zum anderen (über den Textblock hinaus).</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0083">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Interlinear space</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Zeilenabstand</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0083</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Space between written lines.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Raum zwischen den Schriftzeilen</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0084">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Intercolumn</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Interkolumnium, Spaltenabstand</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0084</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Space between two adjacent columns.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Abstand zwischen den Textspalten.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0085">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Paragraph</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Absatz</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0085</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Passage of text between two “breaks”, or between two signs or indications marking a subdivision of the text.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Textpassage zwischen zwei Umbrüchen oder zwischen Zeichen, die eine Unterteilung des Textes markieren.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0086">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Projecting return</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Vorspringende  Zeile</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0086</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Rebound of line starting outside the justification.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Zeilenbeginn im Bundsteg außerhalb des eigentlichen Textblocks.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0087">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Indented return (see also “Indentation” = series of intended returns)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Eingerückte Zeile</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0087</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">New line begins with an indentation.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Zeilenbeginn innerhalb des eigentlichen Textblocks.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0088">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Line return, Line filler</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Leeres Zeilenende, Zeilenfüllung</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0088</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Line return: rest of the writing line is left blank. 
Line filler: Often this free space is decorated with ornaments or figures to keep the justification.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Leeres Zeilenende: die Schriftzeile hört vor dem Ende der Zeilenraumes auf. 
Zeilenfüllung: Ornamentale oder figürliche Ausfüllung leerer Zeilen oder Zeilenenden, um den Blocksatz zu wahren.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0089">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Unjustified</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Offener Zeilenfall</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0089</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Series of writing lines which are left-adjusted but with irregular ends.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">“Flattersatz”, ungleichmäßige Länge der Zeilen.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0090">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Set out</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Ausgerücktes Element</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0090</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Small initials, signs or words set outside the justification of the text block.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Kleine Initialen, Symbole oder Wörter außerhalb des Schriftspiegels.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0091">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Over-run</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Überlappung, Überlauf</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0091</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Word or part of word which does not fit into the ruling pattern.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">“Schwänzchen” einer vorhergehenden Zeile, das außerhalb des Liniennetzmusters hinzugefügt wird. Oft farbig abgesetzt.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0092">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Per cola et commata</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Per cola et commata</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0092</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">The practice of dividing text lines by clause and phrase units.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Die einzelnen Textzeilen werden nach Teilsatz- und Satzeinheiten getrennt.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0093">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Stichometry</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Kolometrie, Stichometrie</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0093</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Positioning of writing lines to highlight the metric structure of a text in verse, for example to indicate the beginning of a stanza.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Einrückungsmethode bei lyrischen Texten, wobei die metrische Struktur des Textes hervorgehoben wird.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0094">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Wavy / wobbly</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Unregelmäßige Schreiblinien</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0094</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Non-regular writing lines, not rectangular or not parallel.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Unregelmäßig (wellig, wackelig) ausgeführte Schreiblinien.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0095">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Rubric</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Rubrizierung</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0095</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">All red-coloured titles, chapter headings, paragraph signs and passages, as well as strokes, underlinings and dots of capitals which help to identify the text components.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Alle Überschriften, Initialen, Paragraphenzeichen und Absätze sowie Strichelungen, Unterstreichungen und Punkte von Großbuchstaben in roter Farbe; dienen der Textgliederung.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0096">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Final rubric</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Finale Rubrizierung</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0096</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Adding of additional text in red ink in a separate working step.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Ausführung von Partien mit roter Tinte in einem separaten Arbeitsgang.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0097">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">(Page) heading / Caption</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">(Seiten-)überschrift, Kopf / Kopfzeile</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0097</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Highlighted title or head of a text (by colour, by writing style) on the page.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Durch Farbe und Schriftart hervorgehobener Titel oder Kopfzeile auf der Seite.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0098">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Column heading</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Kolumnenüberschrift</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0098</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Heading or title within a text column.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Überschrift oder Titel innerhalb einer Textspalte.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0099">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Headpiece</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">“Kopfleiste”</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0099</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">A panel of ornament, sometimes incorporating a rubric or heading, that stands at the top of a page.
</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Dekoratives Element (z.T. mit Rubrizierung oder Titel), im oberen Bereich der Seite positioniert.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0101">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Secondary initial / Subsidiary initial / Minor initial</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">sekundäre Initiale, hervorgehobener Anfangsbuchstabe, Halbinitiale</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0101</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Paragraph initial: initial at the beginning of a phrase or line, often indented and coloured in red or blue.
Sentence initial: little majuscle at the beginning of a sentence or within the continous text, often stroked.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Initialmajuskel: hervorgehobener Anfangsbuchstabe am Zeilen- oder Satzanfang, häufig  eingerückt, vergrößert oder farblich abgesetzt in rot oder blau.
Satzmajuskel: kleine Majuskel am Satzanfang oder im Fließtext, häufig gestrichelt.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0102">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Versal</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Versal, Versalbuchstabe</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0102</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Coloured initial letter, which is set out of the justification on the left side.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Links ausgerückter, meist einzeiliger, farblich abgehobener Anfangsbuchstabe.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0103">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Lombard</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Lombarde</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0103</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Simple bulbous initial type, often monochrome or alternately blue and red, sometimes with dot-shaped bulges at the ends.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Einfacher, bauchig gerundeter Initialtyp, zumeist einfarbig oder abwechselnd blau und rot, teilweise Punktverdickung an den Endstellen.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0104">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">(Elaborate) initial page</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Initialzierseite, Initialseite</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0104</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Beginning of a text which is marked by an initial or a ligature of several initials. These can occupy a whole page.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Ausgestaltung eines Textanfangs durch eine ganzseitige Initiale oder eine Ligatur aus mehreren Initialen, die eine ganze Seite einnehmen können.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0105">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Reserved space/ Void space</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Leerraum, ausgesparter Raum</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0105</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Reserved space for additions, e.g. illuminations/initials.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Freigelassene Stellen innerhalb des Textkörpers für spätere Nachtragungen.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0106">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Field</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Fläche</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0106</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Defined or non-defined / limited or non-limited surface which the artist needs to execute his work.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Definierter oder undefinierter Raum auf der Seite für die Ausführung der Beschriftung/Bemalung.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0107">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Frame (see also “Framework”)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Rahmen, Rahmung</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0107</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Group of frames or nets which limit the scope of a painting.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Eine Gruppe von Rahmen um eine Miniatur herum oder Begrenzung der Miniaturen eines Bildzyklus.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0108">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Guide letter</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Platzhalter</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0108</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Small letter as placeholder for initials, written to tell the scribe/illuminator which initial to supply.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Kleiner Buchstabe als Platzhalter für eine spätere Initiale.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0109">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Running title / head</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">lebendige Kolumne, Kolumnentitel Kopftitelzeile</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0109</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">A line of text written at the head of each page/folio that identifies the title of a work or one of its subsections.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Textzeile am Kopf jeder Seite, die den Titel des Werks oder einzelner Abschnitte enthält. Steht die Seitennummerierung ebenfalls in der Kopfzeile, wird sie zum Kolumnentitel, und damit zum Textblock, gezählt.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0110">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Catchword</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de"> Reklamante, Kustos</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0110</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Indication of the first few words of the next page at the bottom of a page.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Angabe der Anfangsworte von der nächsten Seite am Seitenende der vorherigen Seite.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0111">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Cul-de-lampe (see also “Calligram”)</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Cul-de-Lampe, figurale Schriftfläche (siehe auch “Textfigur”)</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0111</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">Text figure which has the form of a downward pointed triangle. The lines are progressively shortened along a central axis.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Textfigur in Trichterform; die Zeilen werden entlang der vertikalen Achse symmetrisch immer weiter verkürzt.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.ecodicology.org/0112">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Letter below letter</skos:prefLabel>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Vertikale Buchstabenfolge</skos:prefLabel>
    <skos:notation>0112</skos:notation>
    <skos:note>
      <skos:definition xml:lang="en">A text of vertically arranged letters, of which every letter has its normal orientation.
</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="de">Senkrecht ausgerichtete Buchstabenreihe, jeder Buchstabe mit Normalausrichtung.</skos:definition>
    </skos:note>
    <skos:broader rdf:resource="http://www.ecodicology.org/0005"/>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>